旺角商戶抗大媽歌聲敗陣 屋宇署下令拆隔音屏

旺角西洋菜南街的商戶，近年一直飽受大媽演唱的噪音滋擾，化妝品店LANEIGE近日在門外的行人道，自行架設垂簾式隔音屏自救，惟屋宇署近日介入下令拆走，公司發聲明指「將無奈地配合」，短期內拆卸該隔音屏。

LANEIGE在聲明概嘆，其位於旺角西洋菜南街行人專用區旁的分店，過去一年接獲大量顧客投訴，指受到行人專用區所發出噪音嚴重滋擾，「更讓我們擔憂的是，前線員工不斷反映，每逢周末長期於大聲浪環境下工作，引致聲帶受損及喉嚨不適，亦擔心聽覺會受到傷害，令精神壓力驟增」。
公司續稱，他們重視顧客購物環境的安全及舒適便利之餘，「更關注前線員工長時間暴露於巨大聲浪環境下，所帶來的潛在健康影響及壓力」，故此決定在周末期間，於臨時及有需要下才使用隔音屏，並透露曾多次聯繫不同持分者及「向相關政府部門反映該店面對的困擾，但一直未能商討出完善的解決方案」。
LANEIGE強調，完全尊重公眾人士表達自由、表演及享用行人專用區的權利，「但同樣希望確保所有社會大眾，能夠在舒適悠閒的環境下，享受周末日子」。
旺角行人專區大媽歌舞鬥大聲，音量逾90分貝，滋擾區內店舖。位於專區內的LANEIGE分店早前在店前加設一幅可伸縮的隔音屏障，面積高約6米、闊約10米，將店外一段行人路與馬路上的表演者分隔，可降低10多分貝噪音量，但屏障未經政府部門審批。

班大媽真係好Q煩

屌你老味新界大撚把村屋呀獨立屋呀天台同平台有僭建啦，九龍同港島舊區唐樓大撚把天台有僭建啦，有d仲整埋劏房搞到樓下有water seepage啦，做咩又唔優先取締呀？呢d僭建都有機會pose imminent danger to the public架喎

啱呀
政府唔撚理，我屌你老尾

幾時搵漁農署處理埋班大媽?

日日報警叫d黑警一齊聽

拆佢老母喇
係路既就成條街既商戶都安隔音屏
睇下BD死先定大媽死先

冇野可以強制性人地聽既
你合埋對耳咪聽唔到囉,係咪

遲早成條街無人租
仲可以減租金

聽日拉隊去mk 屌大媽。有無人入隊

利申；用口

西洋菜街drug queen 歌后